[學術討論] N95口罩 VS 普通外科口罩

呢幾日好多口罩post，我試下歸納咁多位巴打同埋3M針對H1N1肺炎出既專業Report（link：
)

Q1. 外科口罩比N95更好？N95冇做fitting test同唔戴冇分別？

A1：一般醫學外科口罩其實冇咁安全，因為肺炎呢一類疾病可以經過空氣傳播。普通醫學口罩係設計用於防止液體同埋血液飛濺，並唔有效阻礙空氣粒子傳播。所以就算你唔係前線醫護人員，一般市民用N95會比醫學口罩更有效預防肺炎。

但係的確，現階段唔知呢隻中國肺炎咩料，冇人知平時出街需唔需要用到N95，普通外科口罩會比較平同埋會戴得舒服d，所以出街用邊隻口罩取決於你有幾謹慎。

Q2. 唔做fitting test戴N95，不如戴返外科口罩？

A2. 空氣密封測試的確重要，但跟說明書做，自己都test到。如果講漏氣，點都係外科口罩嚴重d。

Q3. N95口罩係咪一定要用醫療果隻，工業用果隻唔岩用？

A3. 其實唔係喺手術室或者前線環境 (有機會接觸到血液同埋體液)，根本唔需要用到醫療N95/ FDA certified。一般市民係可以佩戴工業用N95 i.e. 3M 8210/8210v/8155/9010/9010v

Q4. V版本有氣閥（Valved）既N95口罩隔唔隔到病菌？

A4. 隔離post見到有巴打話V版口罩有氣閥既N95冇用，真係好大既誤會。

個氣閥係3M專利，令呼吸暢順舒服好多，有出冇入，適合冇病嘅人。但如果你係確診病人就唔應該用，因為病菌可以由valve呼出。

Eg 3M 8210v / 9010V / 8155

有請其他巴打補充/指正

豬嘴係咪可以拎返出嚟用

認真post

好似唔係用黎防疫wor巴打

如果催淚煙啲有機氣體微粒都阻隔到

你覺得飛沬會阻隔唔到咩？

推

1860/1870先防菌咩唔係
呢啲防粉塵喎

呢篇文指其實 surgical mask 封 PM2.5 效果其實唔錯:

外科口罩防唔到virus, 但防水(飛沫) + 細菌, 其實都好夠做. 重點係平, 可以日日帶.

重點都係要睇傳播途徑係 氣沬 定 "空氣粒子" .

你會1日換1個濾罐咩 用口罩即棄好過啦

再推

係，我講得衰，應該話豬咀性價比太低

up

N95>all

肺炎可以空氣傳播架咩medical ward啲醫生護士個個都唔戴n95咪中哂

好文，幫推

寫得幾好 冇人推 P牌全力Push

[防疫資訊] 3M報告指出，一段外科口罩未能有效隔絕SARS

焗死你自己

好文推推推

仇恨值極高 好易引到怪